[
    {
        "name": "MERK\u00c1DO Latinsk\u00e1 Amerika na Zel\u0148\u00e1ku",
        "date": "2. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/merkado-latinska-amerika-na-zelnaku/",
        "description": "MERK\u00c1DO prom\u011bn\u00ed brn\u011bnsk\u00fd Zeln\u00fd Trh na dva dny v Latinskou Ameriku!"
    },
    {
        "name": "Groove Brno",
        "date": "15. duben\u201315. listopad 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/groove-brno-2/",
        "description": "16. ro\u010dn\u00edk mezin\u00e1rodn\u00edho hudebn\u00edho festivalu Groove Brno op\u011bt p\u0159edstavuje exkluzivn\u00ed premi\u00e9ry jedine\u010dn\u00fdch sv\u011btov\u00fdch um\u011blc\u016f i n\u00e1vraty obl\u00edben\u00fdch zahrani\u010dn\u00edch st\u00e1lic!"
    },
    {
        "name": "Jakub\u00e1k 2023",
        "date": "27. kv\u011bten\u20137. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/jakubak-2023/",
        "description": "Praha m\u00e1 svoji N\u00e1plavku, Ostrava Stodoln\u00ed a Brno m\u00e1 sv\u016fj Jakub\u00e1k. Jedine\u010dn\u00e9 m\u00edsto, kter\u00e9 se nal\u00e9z\u00e1 v centru Brna za z\u00e1dy kostela Sv. Jakuba je obklopeno mnoha podniky, kde to prost\u011b \u017eije."
    },
    {
        "name": "Brno \u017eiv\u011b:",
        "date": "2. \u010derven\u201319. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/brno-zive-2/",
        "description": "Multi\u017e\u00e1nrov\u00fd kulturn\u00ed festival v ulic\u00edch m\u011bsta Brna, kter\u00fd se kon\u00e1 po cel\u00e9 l\u00e9to. Letos v\u00e1s \u010dek\u00e1 op\u011bt s\u00e9rie koncert\u016f ve ve\u0159ejn\u00e9m prostoru. "
    },
    {
        "name": "Brno a jeho chr\u00e1my",
        "date": "15. \u010derven\u201315. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/festival/brno-a-jeho-chramy/",
        "description": "Brno je po mnoho let kulturn\u00ed mozaikou, kde se st\u00fdkali a st\u00fdkaj\u00ed lid\u00e9 r\u016fzn\u00fdch n\u00e1rodnost\u00ed i n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed. "
    },
    {
        "name": "P\u0159\u00edb\u011bhy z Ukrajiny | Putovn\u00ed v\u00fdstava rozst\u0159\u00edlen\u00fdch vrak\u016f ukrajinsk\u00fdch aut",
        "date": "31. srpen\u201330. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/pribehy-z-ukrajiny-putovni-vystava-rozstrilenych-vraku-ukrajinskych-aut/",
        "description": "T\u0159i v\u00fdmluvn\u00e9 kostry automobil\u016f jsou jen zlomkem p\u0159\u00edb\u011bhu o rusk\u00e9 agresi, kter\u00e1 ni\u010d\u00ed domovy, rozd\u011bluje rodiny a bere \u017eivoty. N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk si m\u016f\u017ee ve vraku poslechnou osobn\u00ed p\u0159\u00edb\u011bhy p\u016fvodn\u00edch majitel\u016f a jejich sv\u011bdectv\u00ed o ud\u00e1losti, kter\u00e1 zas\u00e1hla celou Evropu. Novinkou na putovn\u00ed v\u00fdstav\u011b bude \u010derven\u00fd motorov\u00fd \u010dlun, kter\u00fd je\u0161t\u011b p\u0159ed n\u011bkolika t\u00fddny slou\u017eil k z\u00e1chran\u011b zv\u00ed\u0159at a dom\u00e1c\u00edch mazl\u00ed\u010dk\u016f v oblastech zatopen\u00fdch poni\u010denou Kachovskou p\u0159ehradou. Lo\u010f n\u011bmeck\u00fdch dobrovoln\u00edk\u016f zas\u00e1hl rusk\u00fd d\u011blost\u0159eleck\u00fd \u00fatok. Pos\u00e1dka na\u0161t\u011bst\u00ed p\u0159e\u017eila. \u010clun pro\u0161pikovan\u00fd \u0161rapnely nicm\u00e9n\u011b opravit ne\u0161lo, a tak jej organizace Cesta nad\u011bje \u017eivota p\u0159ivezla do \u010ceska."
    },
    {
        "name": "Multi\u017e\u00e1nrov\u00fd festival \u017eidovsk\u00e9 kultury \u0160TETL FEST",
        "date": "31. srpen\u20133. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/multizanrovy-festival-zidovske-kultury-stetl-fest/",
        "description": "\u0160TETL FEST je multi\u017e\u00e1nrov\u00fd mezin\u00e1rodn\u00ed festival \u017eidovsk\u00e9 kultury, kter\u00fd podtitulem \u201eD\u016fstojnost v rozmanitosti\u201c d\u00e1v\u00e1 nahl\u00e9dnout do \u017eidovsk\u00e9 kultury i historie. Prvn\u00ed ro\u010dn\u00edk prob\u011bhl v Brn\u011b v z\u00e1\u0159\u00ed 2022 a vzbudil svou velikost\u00ed, dramaturgi\u00ed i programem pozitivn\u00ed odezvu a stal se nejv\u011bt\u0161\u00edm festivalem \u017eidovsk\u00e9 kultury v \u010cesk\u00e9 republice. Je to tak\u00e9 jedin\u00fd festival, jeho\u017e program byl sestaven pod dohledem rab\u00edna."
    },
    {
        "name": "Festival MEZiLESY",
        "date": "1.\u20132. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/festival-mezilesy/",
        "description": "Rodinn\u00fd festival na louce mezi lesy pln\u00fd hudby, divadel, d\u00edlni\u010dek pro d\u011bti, lok\u00e1ln\u00edch rukod\u011bln\u00fdch v\u00fdrobk\u016f a dobrot."
    },
    {
        "name": "Divokej Bill \u2013 25 let / Doln\u00ed Kounice",
        "date": "2. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/divokej-bill-25-let-dolni-kounice/",
        "description": "Divokej Bill slav\u00ed \u010dtvrtstolet\u00ed sv\u00e9 existence a v Doln\u00edch Kounic\u00edch m\u00e1 posledn\u00ed koncert sv\u00e9 letn\u00ed tour! \u201cBude to velk\u00fd a divok\u00fd,\u201c vzkazuje kapela sv\u00fdm p\u0159\u00edznivc\u016fm."
    },
    {
        "name": "Pra\u017esk\u00e1 Pallas a Moravsk\u00e1 Hellas. 1902: August Rodin v Praze a na Morav\u011b",
        "date": "29. b\u0159ezen\u20133. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/prazska-pallas-a-moravska-hellas-1902-august-rodin-v-praze-a-na-morave/",
        "description": "V\u00fdznamn\u00fd francouzsk\u00fd socha\u0159 Auguste Rodin nav\u0161t\u00edvil \u010cechy a Moravu v roce 1902. "
    },
    {
        "name": "V\u00fdstava Lid\u00e9 odvedle",
        "date": "5. duben\u201312. listopad 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/vystava-lide-odvedle/",
        "description": "od 5. dubna 2023"
    },
    {
        "name": "BARVOSV\u011aTEM | nov\u00e1 do\u010dasn\u00e1 v\u00fdstava ve VIDA!",
        "date": "6. duben\u201324. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/barvosvetem-nova-docasna-vystava-ve-vida/",
        "description": "VIDA! v\u00e1s vezme do sv\u011bta barev"
    },
    {
        "name": "Cesta do hloubi profesorovy du\u0161e",
        "date": "28. duben\u20133. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/cesta-do-hloubi-profesorovy-duse/",
        "description": "V\u00fdstava u p\u0159\u00edle\u017eitosti st\u00e9ho v\u00fdro\u010d\u00ed \u00famrt\u00ed v\u00fdznamn\u00e9ho p\u0159edstavitele brn\u011bnsk\u00e9 v\u011bdy konce 19. a za\u010d\u00e1tku 20. stolet\u00ed p\u0159edstavuje jeho nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed paleontologick\u00e9, geologick\u00e9 i archeologick\u00e9 objevy."
    },
    {
        "name": "Nen\u00ed TESLA jako Tesla",
        "date": "28. duben\u201330. prosinec 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/neni-tesla-jako-tesla/",
        "description": " \u201eNen\u00ed TESLA jako Tesla\u201c"
    },
    {
        "name": "A ji\u017e Marie Terezie\u2026 pap\u00edrov\u00e1 platidla v habsbursk\u00e9 monarchii (1759-1918)",
        "date": "17. kv\u011bten\u201310. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/a-jiz-marie-terezie-papirova-platidla-v-habsburske-monarchii-1759-1918/",
        "description": "V\u00fdstava A ji\u017e Marie Terezie\u2026 pap\u00edrov\u00e1 platidla v habsbursk\u00e9 monarchii (1759-1918) p\u0159edstavuje nestar\u0161\u00ed pap\u00edrov\u00e9 pen\u00edze, se kter\u00fdmi se platilo v \u010desk\u00fdch zem\u00edch od vl\u00e1dy c\u00edsa\u0159ovny Marie Terezie (1717 a\u017e 1780) a\u017e do rozpadu rakousko-uhersk\u00e9ho mocn\u00e1\u0159stv\u00ed."
    },
    {
        "name": "Tich\u00e1 hrdinstv\u00ed",
        "date": "st\u00e1l\u00e1 expozice",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/ticha-hrdinstvi/",
        "description": "Pono\u0159te se skrze modern\u00ed technologie do p\u0159\u00edb\u011bh\u016f odvahy, ze kter\u00fdch mraz\u00ed!"
    },
    {
        "name": "Miroslava Ludv\u00edkov\u00e1: 100 let",
        "date": "1. \u010derven\u20131. \u0159\u00edjen 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/miroslava-ludvikova-100-let/",
        "description": "Osobnost v\u00fdznamn\u00e9 etnografky, badatelky a muzejnice p\u0159ipomene Moravsk\u00e9 zemsk\u00e9 muzeum v\u00fdstavou v kapli Pal\u00e1ce \u0161lechti\u010den Miroslava Ludv\u00edkov\u00e1: 100 let."
    },
    {
        "name": "Best of Canvas 01 \u2014 Bolf, Dokoupil, Kunc, Pastr\u0148\u00e1k, P\u00edsa\u0159\u00edk, Skrepl, Stratil, St\u0159\u00ed\u017eek, \u0160pa\u0148hel, \u0160tech",
        "date": "7. \u010derven\u201310. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/best-of-canvas-01-bolf-dokoupil-kunc-pastrnak-pisarik-skrepl-stratil-strizek-spanhel-stech/",
        "description": "best of canvas 01"
    },
    {
        "name": "Rostlinn\u00e9 hody",
        "date": "2. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/rostlinne-hody/",
        "description": "Rostlinn\u00e1 j\u00eddla, pit\u00ed pro mal\u00e9 i velk\u00e9\nP\u0159edn\u00e1\u0161ka MUDr. Dym\u00e1\u010dkov\u00e9, specialistky na onkologick\u00e1 onemocn\u011bn\u00ed\n\u017div\u00e1 hudba \u2013 Presento, Bianka, Michael\nMalov\u00e1n\u00ed na obli\u010dej, loutkov\u00e9 divadlo pro nejmen\u0161\u00ed\nV\u00fd\u017eivov\u00ed poradci\nAzylov\u00e9 \u00fatulky \u2013 \u017divot na louce, Tibet, Jarikhanda, Koz\u00ed pel\u00ed\u0161ek\nEnvironment\u00e1ln\u00ed programy pro d\u011bti \u2013 spole\u010dnost Sako\n\u2026 a mnoho dal\u0161\u00edho"
    },
    {
        "name": "5. v\u00fdro\u010d\u00ed restaurace SINGHA",
        "date": "2. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/5-vyroci-restaurace-singha/",
        "description": "P\u0159idejte se k n\u00e1m k oslav\u011b 5. v\u00fdro\u010d\u00ed Singha restaurace!"
    },
    {
        "name": "Nejv\u011bt\u0161\u00ed B\u016bcheck p\u00e1rty",
        "date": "5. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/nejvetsi-bucheck-party/",
        "description": "Zveme v\u00e1s do Book Therapy na release p\u00e1rty kucha\u0159ky Sold Out by B\u016bcheck!"
    },
    {
        "name": "MINT Market u Jan\u00e1\u010dkova divadla",
        "date": "7. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/mint-market-u-janackova-divadla/",
        "description": "Jako ka\u017ed\u00fd rok i letos se MINT Market bude konat u slavnostn\u00ed p\u0159\u00edle\u017eitosti \u2013 zah\u00e1jen\u00ed sez\u00f3ny N\u00e1rodn\u00edho divadla Brno."
    },
    {
        "name": "Letn\u00ed V\u00edno z bl\u00edzka",
        "date": "7. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/letni-vino-z-blizka-3/",
        "description": "P\u0159ij\u010fte prozkoumat z\u00e1kout\u00ed Otev\u0159en\u00e9 zahrady v Brn\u011b se skleni\u010dkou v ruce a u\u017e\u00edt si pohodov\u00fd ve\u010der s nejen moravsk\u00fdmi vina\u0159i a jejich v\u00edny p\u0159\u00edmo v metropoli vina\u0159sk\u00e9 ji\u017en\u00ed Moravy. Po cel\u00e9 l\u00e9to od kv\u011btna do z\u00e1\u0159\u00ed se na v\u00e1s t\u011b\u0161\u00edme na degustac\u00edch pod \u0161ir\u00fdm nebem a to za ka\u017ed\u00e9ho po\u010das\u00ed \u2013 ka\u017ed\u00fd druh\u00fd \u010dtvrtek v\u017edy od 17:30 na \u00dadoln\u00ed 33."
    },
    {
        "name": "Festival Aromaterapie & Bylinky 2023",
        "date": "17. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/festival-aromaterapie-bylinky-2023/",
        "description": "* 25 workshop\u016f a p\u0159edn\u00e1\u0161ek * \u2013 od su\u0161en\u00ed bylin, p\u0159es v\u00fdrobu v\u016fn\u00ed a\u017e po va\u0159en\u00ed s divok\u00fdmi rostlinami"
    },
    {
        "name": "Nep\u00e1lem po vlastn\u00ed ose",
        "date": "20. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/nepalem-po-vlastni-ose/",
        "description": "B\u00e1ra a Rob jsou cestovatel\u00e9, dobrodruzi a tak\u00e9 majitel\u00e9 Nepalsk\u00e9 restaurace v Brn\u011b."
    },
    {
        "name": "BRNO \u2013 GALA ve\u010der GPA 2023 \u2013 vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f 20. RO\u010cN\u00cdKU",
        "date": "7. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/brno-gala-vecer-gpa-2023-vyhlaseni-vysledku-20-rocniku/",
        "description": "P\u0159ij\u010fte pop\u0159\u00e1t vina\u0159\u016fm k jejich \u00fasp\u011bch\u016fm.\nGala ve\u010der \u2013 p\u0159ed\u00e1n\u00ed diplom\u016f vina\u0159\u016fm. Spojeno s ochutn\u00e1vkou v\u00edt\u011bz\u016f a mo\u017enost\u00ed objedn\u00e1vky v\u00edt\u011bzn\u00fdch v\u00edn\nZveme V\u00e1s na slavnostn\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00fdsledk\u016f s ochutn\u00e1vkou a mo\u017enost\u00ed objedn\u00e1vky ocen\u011bn\u00fdch v\u00edn\nM\u00edsto kon\u00e1n\u00ed:\nVinn\u00fd sklep Moravsk\u00e9 banky v\u00edn, Hlinky 106, Brno\nZa\u010d\u00e1tek akce je v 18,00 hodin\np\u0159edpokl\u00e1dan\u00fd konec, na kdy si m\u016f\u017eete zajistit odvoz je 21,30 hodin\nVstup na z\u00e1klad\u011b reservace a pozv\u00e1nek\nKonzuma\u010dn\u00ed l\u00edstek:\n390,- K\u010d \u2013 zahrnuje mal\u00e9 ob\u010derstven\u00ed a degustaci v\u00edt\u011bzn\u00fdch v\u00edn\nT\u011b\u0161\u00edme se na Va\u0161\u00ed \u00fa\u010dast"
    },
    {
        "name": "AutenTICk\u00e9 prohl\u00eddky 2023: podzim v Brn\u011b",
        "date": "podzim 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/festival/autenticke-prohlidky/",
        "description": "Bab\u00ed l\u00e9to i podzim st\u00e1le p\u0159ej\u00ed proch\u00e1zk\u00e1m na \u010derstv\u00e9m vzduchu. P\u0159\u00edroda ve m\u011bst\u011b se zabarv\u00ed do v\u0161ech odst\u00edn\u016f oran\u017eov\u00e9 a taky u\u017e se pomalu bl\u00ed\u017e\u00ed du\u0161i\u010dky. AutenTICk\u00e9 prohl\u00eddky m\u011bsta s pr\u016fvodci se i proto budou dot\u00fdkat t\u00e9matu spojen\u00ed m\u011bsta a p\u0159\u00edrody. Projdeme se po b\u0159ehu Star\u00e9 Pon\u00e1vky s botanick\u00fdm v\u00fdkladem nebo str\u00e1v\u00edme s celou rodinou odpoledne mezi stromy. Naopak vzpom\u00ednce na zesnul\u00e9 se budeme v\u011bnovat na proch\u00e1zk\u00e1ch po \u00dast\u0159edn\u00edm h\u0159bitov\u011b nebo H\u0159bitov\u011b v \u017didenic\u00edch, chyb\u011bt nebude ale ani kapka \u010dern\u00e9ho humoru na vych\u00e1zce Smrt a rozklad v Brn\u011b. "
    },
    {
        "name": "Dny evropsk\u00e9ho d\u011bdictv\u00ed 2023",
        "date": "15.\u201317. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/ded/",
        "description": "Dny evropsk\u00e9ho d\u011bdictv\u00ed se konaj\u00ed ka\u017ed\u00e9 z\u00e1\u0159\u00ed v 50 zem\u00edch, poskytuj\u00ed p\u0159\u00edstup k tis\u00edc\u016fm z\u0159\u00eddka otev\u0159en\u00fdch pam\u00e1tek a jsou jedine\u010dnou akc\u00ed, kter\u00e9 se ka\u017edoro\u010dn\u011b \u00fa\u010dastn\u00ed v\u00edce ne\u017e 20 milion\u016f lid\u00ed. T\u00e9matem leto\u0161n\u00edho brn\u011bnsk\u00e9ho ro\u010dn\u00edku je \u017div\u00e9 d\u011bdictv\u00ed. Program je zam\u011b\u0159en p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na knihy a tisk jako nositele p\u00edsemn\u00e9ho d\u011bdictv\u00ed. "
    },
    {
        "name": "Pono\u0159te se do mo\u0159e z\u00e1\u017eitk\u016f ve VIDA!",
        "date": "1. \u010dervenec\u20133. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/ponorte-se-do-more-zazitku-ve-vida/",
        "description": "Z\u00e1bavn\u00ed v\u011bdeck\u00fd park VIDA! se o letn\u00edch pr\u00e1zdnin\u00e1ch prom\u011bn\u00ed na mo\u0159e z\u00e1\u017eitk\u016f."
    },
    {
        "name": "Sb\u00edrej v Brn\u011b karti\u010dky s p\u0159\u00edb\u011bhy zaj\u00edmav\u00fdch \u017een!",
        "date": "27. \u010derven\u201315. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/sbirej-v-brne-karticky-s-pribehy-zajimavych-zen/",
        "description": "Hled\u00e1te n\u011bjakou z\u00e1bavnou, vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed a z\u00e1rove\u0148 finan\u010dn\u011b nen\u00e1ro\u010dnou aktivitu pro d\u011bti? R\u00e1di byste se p\u0159i n\u00ed pobavili i vy, dosp\u011bl\u00ed? Sb\u00edrejte v Brn\u011b karti\u010dky s p\u0159\u00edb\u011bhy zaj\u00edmav\u00fdch \u017een a objevte m\u00edsta, kter\u00e1 mo\u017en\u00e1 nezn\u00e1te!"
    },
    {
        "name": "Vendula Chal\u00e1nkov\u00e1: M\u00e1\u0159iny pam\u011bti",
        "date": "30. \u010derven\u201330. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/vendula-chalankova-mariny-pameti/",
        "description": "V\u00fdstava p\u0159edstavuje ilustrace \u2013 pap\u00edrov\u00e9 kol\u00e1\u017ee v\u00fdtvarnice Venduly Chal\u00e1nkov\u00e9 k nov\u011b vydan\u00e9 knize M\u00e1\u0159iny pam\u011bti. U Jan\u00e1\u010dk\u016f. Zapsala Marie Trkanov\u00e1 podle vypr\u00e1v\u011bn\u00ed Marie Stejskalov\u00e9, hospodyn\u011b v rodin\u011b Leo\u0161e Jan\u00e1\u010dka."
    },
    {
        "name": "Brno INdustrial: \u0160alinou moravsk\u00fdm Manchestrem",
        "date": "3. z\u00e1\u0159\u00ed 202315. \u0159\u00edjen 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/brno-industrial-salinou-moravskym-manchestrem/",
        "description": "Sraz je na kone\u010dn\u00e9 tramvaje \u010d. 4 v\u202fOb\u0159anech. Projdeme se kolem p\u0159\u00e1delny Eduarda Esslera, n\u00e1sledn\u011b se b\u011bhem cesty tramvaj\u00ed \u010d. 4 dozv\u00edte informace o k\u0159iv\u00e9m kom\u00ednu v\u202fMalom\u011b\u0159ic\u00edch a o r\u016fstu a p\u00e1du m\u00edstn\u00ed cement\u00e1rny. N\u00e1sledovat bude n\u011bkolik v\u00fdstup\u016f a n\u00e1stup\u016f z\u202fa do \u201e\u0161aliny\u201c. Na Malom\u011b\u0159ick\u00e9m most\u011b prozkoum\u00e1me Cacovick\u00fd ostrov a Textilku Fritsch & Co., na Tkalcovsk\u00e9 are\u00e1l b\u00fdval\u00e9 Vln\u011bny a dal\u0161\u00ed zaj\u00edmav\u00e1 m\u00edsta. Na Nov\u00fdch sadech l\u00e1zn\u011b Kope\u010dn\u00e1 a historii Svrateck\u00e9ho n\u00e1honu, Tomolovu a Skeneho vilu."
    },
    {
        "name": "1 v\u00edkend a 4 ikonick\u00e9 vily",
        "date": "8.\u201310. z\u00e1\u0159\u00ed 202315.\u201317. z\u00e1\u0159\u00ed 202329. z\u00e1\u0159\u00ed\u20131. \u0159\u00edjen 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/1-vikend-a-4-ikonicke-vily/",
        "description": "\u017de je Brno m\u011bstem architektury, p\u0159edev\u0161\u00edm t\u00e9 funkcionalistick\u00e9, je v\u0161eobecn\u011b zn\u00e1mo. M\u00e1 taky 4 ikonick\u00e9 vily, kter\u00e9 p\u0159esto\u017ee byly postaveny v rozestupu necel\u00fdch 30 let, jsou ka\u017ed\u00e1 \u00fapln\u011b jin\u00e1."
    },
    {
        "name": "AutenTICk\u00e9 prohl\u00eddky 2023: Ne\u017eiv\u00e1 p\u0159\u00edroda v centru Brna",
        "date": "9. z\u00e1\u0159\u00ed 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/autenticke-prohlidky-2023-neziva-priroda-v-centru-brna/",
        "description": "Ne\u017eiv\u00e1 p\u0159\u00edroda ve m\u011bst\u011b? A kde? Na ka\u017ed\u00e9m kroku! Brno m\u00e1 dlouhou, pestrou a ob\u010das i dobrodru\u017enou geologickou minulost, kter\u00e1 se v\u00fdrazn\u011b podepsala na jeho utv\u00e1\u0159en\u00ed, rozvoji a sou\u010dasn\u00e9m vzhledu. V centru m\u011bsta projdeme m\u00edsta, kde se s ne\u017eivou p\u0159\u00edrodou m\u016f\u017eeme setkat \u2013 jak ve form\u011b skal star\u00fdch v\u00edce jak sedm set mili\u00f3n\u016f let, tak v podob\u011b stavebn\u00edho a dekora\u010dn\u00edho kamene na v\u00fdznamn\u00fdch pam\u00e1tk\u00e1ch. B\u011bhem prohl\u00eddky se dozv\u00edte, \u017ee Brno kdysi le\u017eelo na dn\u011b mo\u0159e nebo \u017ee \u010derven\u00e1 a b\u00edl\u00e1 nejsou jen barvy m\u011bsta, ale i barvy neju\u017e\u00edvan\u011bj\u0161\u00edch stavebn\u00edch materi\u00e1l\u016f ve st\u0159edov\u011bku."
    },
    {
        "name": "Brno INdustrial: Z\u202fAmeriky a\u017e na Star\u00e9 Brno",
        "date": "10. z\u00e1\u0159\u00ed 202322. \u0159\u00edjen 2023",
        "link": "https://www.gotobrno.cz/akce/brno-industrial-z-ameriky-az-na-stare-brno/",
        "description": "Kde jinde by proch\u00e1zka m\u011bla za\u010d\u00edt ne\u017e na Mal\u00e9 Americe. N\u00e1sledovat bude zast\u00e1vka u l\u00e1zn\u00ed na Kope\u010dn\u00e9 a u Svrateck\u00e9ho n\u00e1honu. Projdete si tak\u00e9 ulici Vodn\u00ed a zastav\u00edte se u Skeneho vily. Pokra\u010dovat budete kolem textiln\u00edch tov\u00e1ren po lev\u00e9 stran\u011b Hybe\u0161ovy a V\u00e1clavsk\u00e9 ulice \u2013 Skene, Redlich, L\u00f6w Beer, Auspitz a vnukov\u00e9. D\u00e1le nav\u0161t\u00edv\u00edte zbo\u0159en\u00fd are\u00e1l VKUS a vracet se budete kolem Svrateck\u00e9ho n\u00e1honu are\u00e1lem FNUSA."
    }
]